
%%% Local Variables:
%%% mode: Xelatex
%%% TeX-master: t
%%% End:

\ctitle{标题：宋体，英文 Times New Roman，一号，加粗，不超 30 字\\中英文标题、学科专业、导师姓名正确、一致}

\xuehao{D2019xxxxx} \schoolcode{10487}
\csubjectname{XXXXX} \cauthorname{XXX}
\csupervisorname{XXX} \csupervisortitle{教授}
\defencedate{202X~年~X~月~X~日} \grantdate{}
\chair{}%
\firstreviewer{} \secondreviewer{} \thirdreviewer{}

\etitle{English Title，Times New Roman，小二号，实词的首字母大写}
\edegree{Doctor of Philosophy in Engineering}
\esubject{Control Science and Engineering}
\eauthor{（中文习惯，姓在前且姓全部大写）}
\esupervisor{Prof. XX Xxxx}

%定义中英文摘要和关键字
\cabstract{
本文主要用来展示华中科技大学博士/硕士学位论文~\LaTeX
模板， 并简要介绍其使用方法，具体使用方法请参看本文源文件。\par
论文总体要求:\par
1	已知晓学术道德要求及学位论文违反学术规范的后果，学位论文内容无学术不端行为。	\par
2	学位论文无违反法律的内容，遵守党和国家意识形态工作的相关要求。	\par
3	涉及的科研伦理与科技安全（如生物安全、信息安全等）均已获得相关委员会/管理部门的批准。\par	
摘要是学位论文极为重要、不可缺少的组成部分，它是论文的窗口，并频繁用于国内外资料交流、情报检索、二次文献编辑等。其性质和要求如下：
\begin{enumerate}
    \item 摘要即摘录论文要点，是论文要点不加注释和评论的一篇完整的陈述性短文，具有很强的自含性和独立性，能独立使用和被引用。
    \item 博士学位论文的摘要应包含全文的主要信息，并突出创造性成果。
    \item 内容范围应包含以下基本要素：
    \begin{enumerate}
        \item 目的：研究、研制、调查等的前提、目的和任务以及所涉及的主题范围。
        \item 方法：所用原理、理论、条件、对象、材料、工艺、手段、装备、程序等。
        \item 结果：实验的、研究的、调查的、观察的结果、数据，被确定的关系，得到的效果、性能等。
        \item 结论：结果的分析、研究、比较、评价、应用；提出的问题，今后的课题，建议，预测等。
        \item 其他：不属于研究、研制、调查的主要目的，但就其见识和情报价值而言也是重要的信息。
    \end{enumerate}
    \item 摘要的详简度视论文的内容、性质而定，博士学位论文摘要一般为800－1000汉字。
    \item 摘要及全文中均不得出现“我们”等字样。一般不用图、表、化学结构式、计算机程序，不用非公知公用的符号、术语和非法定的计量单位。
    \item 摘要中一般不使用缩写词，若实在需要，在第一次使用前，需给出中文全称（缩写词）；在使用英文缩写词之前，需给出中文全称（英文全称，缩写词），再次出现时可以采用中文或英文缩写词。
    \item 关键词应有3至8个，另起一行置于摘要下方，领域从大到小排列。关键词之间用分号隔开，最后一个关键词后面无标点。
    \item 摘要、关键词采用中文宋体；英文Times New Room；小四号；
\end{enumerate}

这篇文档按照《华中科技大学博士、硕士学位论文撰写规定》编写，具体使用方法请参看本文源文件。
一般而言，中文摘要包含500－1000字，1－2页。关键词5－10个。}

\ckeywords{关键词1；关键词2；关键词3}

\eabstract{The.

英文摘要字体为Times New Roman，小四，1.5倍行距。

英文摘要和关键词应与中文相对应。英语摘要用词应准确，使用本学科通用的词汇；摘要中主语（作用）常常省略，因而一般使用被动语态；应使用正确的时态，并要注意主、谓语的一致，必要的冠词不能省略。}

\ekeywords{Keyword1, Keyword2, Keyword3}
